官媒：孟晚舟有高血壓須按時服藥 加拿大沒照顧

中國科技巨企華為太子女、副董事長兼首席財務官孟晚舟，日前在加拿大溫哥華轉機時被捕，至今尚未知能否保釋。事件引起中國強烈反響，除了中國外交部副部長樂玉成緊急召見加拿大駐華大使提嚴正交涉和抗議外，官媒周日（9日）發文批評加拿大的做法，更披露孟晚舟今年5月曾接受去除甲狀腺手術，有高血壓及睡眠問題，需每天按時吃藥，但加拿大的拘留所沒有給予適當照顧。

官媒亦批評，加拿大警方在未經審判定罪的情況下，給孟晚舟戴手銬及腳鐐，無端把一位中國公民當作重刑犯對待，粗暴踐踏其基本人權。

文中又指，孟晚舟沒有違反加拿大法律，即使美方指控她違反美國法律，但美方的指控證據是否充足、是否成立，都是不確定。美方「長臂管轄」的霸道行徑早已為國際社會詬病，但加拿大卻置國際規則於不顧，為美國的霸道做法埋單，是「為虎作倀」。加拿大方面必須糾正錯誤，立即停止侵犯中國公民合法、正當權益。

官媒也不點名批評加拿大總理杜魯多，指他早已提前知曉拘捕孟晚舟的行動，但他沒有跟中方通氣，放任事件發生，助長美國單邊霸權行徑。

坐監呀，住養和咩

你孟晚舟唔講，鬼撚知你有高血壓呀

你都低撚死，每年有幾多人病死係中國監獄入面

直接公開病歷

咁友那呢？
搵親朋戚友迫人返支那，迫人辭職拍片，咁又叫咩？
依一刻人地光明正大咁做就話人淺踏支那人權，咩都倒轉曬黎講

學人講人權

新疆人冇高血壓

劉曉波當年肝病呢？

方便病死

不如吹到佢中左玄冥神掌 要番中國少年醫病

你又知
即係好多線眼共諜係加拿大啦

條支那女人會唔會不知名病死呢

會唔會
亂拉鬼佬報仇

如果加拿大做死佢
再話係抑鬱症自殺
大陸真係水洗都唔清

我地一齊shout 阿舟阿舟！

有冇抑鬱

其他地方 支那就話姐
話加拿大醫療唔好
翻到支那咪死得仲快

唔係喎 華為話個阿嬋好精神喎

華為副董事長兼財務總監孟晚舟被捕事件持續發酵，華為公司通過各種渠道發聲。華為技術有限公司高級副總裁余承東昨在個人微博中，轉發文章《孟晚舟，其實贏了！！》，表達他認為孟晚舟經此一事，其實不是輸了，而是贏了的看法。

該篇文章由自媒體「財經要參mofzpy」發佈。文中提到，有媒體報道，指孟晚舟在出席保釋聽證會時，穿着休閒，情緒平靜，全程較為輕鬆。其腰板挺直坐在椅子上，目光平靜地望着遠方，不時露出笑容。文章認為，雖然孟晚舟平時行事低調，鮮有在媒體露面，但此次表現，沒有辜負她「華為最厲害的女人」稱號。

文章稱，真正的力量感，不一定是大喊大叫、打打殺殺，有時候平靜，反而蘊含更大的力量感。孟晚舟曾說過，勇敢不是不害怕，而是心中有信念。勝人者力，自勝者強。文章強調，正如海明威（Ernest Hemingway）在《老人與海》所說，「一個人可以被毀滅，但不能被打敗。」從這個角度說，「孟晚舟已經贏了」。

都要搵個理由 被乜乜嘅

又贏了

44歲就高血壓
不如早死啦

中共講到自己對d監犯好有人權咁

咪試下囉

其實20幾歲都有人患高血壓
高血壓基本上分3級
大把人都有高血壓
有咩出奇

高血壓坐監係咪會死